有無人想幫下個清潔工 根本係呢個仆街政府下既犧牲品

外判清潔工無裝備 或構成疏忽賠償

該會以昨日上水一名外判清潔工，在中午時段與一批人混戰期間被磚擲中頭部的事件為例，指政府的無能將各項政策法例的漏洞和不足突顯出來，其後食環署在網頁中證實事主是食環署外判清潔工，並指涉事時他正在午休期間。該會要求食環署澄清，為何未經調查便肯定並公佈事發時屬事主的午休時間，擔心會影響外判公司以此為藉口，逃避工傷賠償責任。

該會表示，根據香港法例第282章，《僱員補償條例》就僱員因工受傷不論過失，也應受到僱員補償制度保障，但是對於午膳期間所遇到的意外不一定受《僱員補償條例》保障，但外判清潔工人的工作是在街上，午膳也可能是在街上、休息也在街上，而外判清潔工職責是，如有市民要求處理清潔事宜，亦需要馬上處理，故認為事發在午間時分，不一定是午休時間。該會又指，近期局勢動盪，食環署及外判公司對於外判清潔工並無適當安全指引、以及沒有提供足夠裝備，認為有機會構成「疏忽賠償」。

又係外判搞到咁